油價驚見1字頭 18年新低

國際能源總署（IEA）15日發布月報指出，由於各國政府實施的限制措施使經濟幾乎停擺，全球原油每日需求量今年料將減少930萬桶，創年度下滑紀錄；此報告使油價跌幅擴大，其中西德州原油期貨盤中一度下跌4.53%，報每桶19.20美元，驚見「1」字頭，創18年來最低。

布蘭特原油期貨價格一度下滑3.5%，跌至每桶28.57美元；西德州原油期貨盤中則跌破每桶20美元。今年以來，西德州油價累計已下跌68%。

IEA預測，4月的原油每日需求量將下滑2,900萬桶，降至25年來未見的水準。5月和6月的每日需求量，分別將比去年同期減少2,600萬桶和1,500萬桶。

石油輸出國組織（OPEC）、俄羅斯和其他產油國宣布史上最大的減產協議後僅數日，IEA的報告顯示跡象，前所未見的需求崩跌，使他們的努力成效受限。

原油價格雖曾短暫反彈，但紐約油價15日跌至18年低點，從產油國領導人到主要石油公司老闆，所有人都正面臨來自新冠疫情的更大財務衝擊。

IEA表示：「全球經濟在許多方面受到大蕭條以來不曾見過的壓力，商業活動衰退，失業率竄升。」IEA並表示，限制措施使「幾乎所有地區的運輸產業活動下滑」。

報告指出，今年夏季，全球可能仍將耗盡儲存原油的空間，這是油市最差的情景，也將進一步壓低價格。

IEA署長畢羅（Fatih Birol）說：「2020年可能成為油市史上最糟的一年，其中以第2季最慘，4月則可能留下『黑暗4月』惡名。」

OPEC和美國、俄羅斯達成歷史性減產協議後，油價依然下跌，因數以十億計的民眾仍受到期限未定的封鎖。IEA表示：「沒有可行的協議能夠把供給削減到足以抵銷這種需求減損。」

香港: 繼續18蚊 再嘈加你1蚊

借位推推
[罷買黑心藍絲]KKDAY逆市鐵飯碗?! 與員工度時艱 未擬裁員？

Wti幾時上30

減產都唔掂，停產啦
幾個產油國坐埋猜包剪睇下邊個停先

但係883 一路升緊

依家做緊16.79

太多連登仔加持

我都想知